1.【单选题】可行性分析研究的目的是
A、 开发项目 B、 项目是否值得开发 C、 功能内聚 D、 争取项目
答案：B
解析：这是解析内容：可行性分析的目的在于评估项目是否值得开发。

2.【单选题】项目所采用的技术能够在一定的消耗水平下获得最好的经济效益是指项目技术条件的（ ）
A、 技术先进性 B、 技术的适用性 C、 技术经济性 D、 技术的可靠性
答案：C
解析：无

3.【单选题】从结构化的瀑布模型看，在它的生命周期中的八个阶段中，下面的几个选项中哪个环节出错，对软件的影响最大的是
A、 详细设计阶段 B、 概要设计阶段 C、 项目分析阶段 D、 测试和运行阶段
答案：C
解析：无

4.【多选题】以下选项哪些是可行性研究的内容
A、 经济可行性 B、 技术可行性 C、 社会可行性 D、 投资可行性
答案：A B C
解析：无

5.【单选题】可行性研究主要从以下几个方面进行研究
A、 技术可行性，经济可行性，社会可行性 B、 技术可行性，经济可行性，系统可行性 C、 经济可行性，系统可行性，操作可行性 D、 经济可行性，系统可行性，时间可行性
答案：A
解析：无

6.【单选题】软件可行性分析是着重确定系统的目标和规模。对成本-效益进行发现应属于下列选项中的
A、 操作可行性 B、 社会可行性 C、 经济可行性 D、 技术可行性
答案：C
解析：无

7.【单选题】决定软件可维护性的因素不包括（）。
A、 可理解性 B、 可测试性 C、 可移植性 D、 可利用性
答案：D
解析：无

8.【单选题】伯克利科学家Steven Weber说：“软件或许就是推动当今技术革命的蒸汽机，而开源社区的想法比起所产生的代码更具有深远意义。开源已经改变，并将继续改变软件开发的方式”
git 是开源社区标配软件，git工作流程中的fork工作流程如下：
 
假设你公司发现k8s在95%时候满足要求，但是有需要公司开发-运维团队根据开源项目文档进行一些接口函数修改，以便于部署到一种新的硬件系统。这种行为属于以下哪种行为（）。
A、 Reverse Engineering B、 Re-engineering C、 Debug D、 Review
答案：B
解析：无

9.【单选题】以下有关影响维护工作量的因素的陈述中，错误的是（）。
A、 系统越大，功能越复杂，理解掌握起来就越困难，需要的维护工作量越大。 B、 老系统比新系统需要更多的维护工作量。 C、 使用数据库工具，可有效地管理和存储用户程序中的数据，可方便地修改、扩充报表。 D、 语言的功能越强，生成程序所需的指令数就越多。
答案：D
解析：无

10.【单选题】参考项目计划书模板撰写项目计划书的过程中，下面哪一条适合作为项目基本情况 I. Project Basic Info中的主要内容
A、 项目名称 项目编号 制作人 审核人 项目经理 制作日期 B、 项目名称 项目范围 成本 基线 项目干系人 开工日期 C、 项目名称 项目编号 成本 资源 客户 签订日期 D、 项目名称 项目周期 估算 成果 项目经理 制作日期
答案：A
解析：无

11.【单选题】项目计划书中包含对项目目标和范围的说明，即实施项目所要达到的期望结果，即项目所能交付的成果或服务，重庆高校教学管理信息网建设通过对项目方、用户方和市场部对项目的目标需求进行综合分析，进而项目的目标和项目范围进行了编辑与界定，下面的原案例指标中哪一项不适合作为项目目标与范围的界定
A、 主要功能模块：教育事务发布、远程项目填报、项目审计、项目中期审核、历史信息管理、系统配置与管理、信息反馈及处理等 B、 第三方产品接口：考虑到资源的共享、项目的维护、系统的安全与兼容性、数据的可扩展性和平台的互操作性等方面，本项目提供了大量的与第三方产品集成的接口，如：动态连接库DLL、OLE数据库访问过程、Web Service等 C、 系统性能：基于功能强大的Microsoft .NET 框架，结合SQL Server 2008分布式数据库系统，使得项目在具有强大的知识管理、敏捷的工作流引擎、高效数据统计分析的同时，还更加的安全和稳定 D、 项目干系人：对项目的若干实施成员进行分析，确立了项目在每个人员在特定阶段的主要或次要责任，并对其相关责任以矩阵的形式进行了详细的描述，保证了项目的每一模块、每一阶段都有相关责任人进行管理
答案：D
解析：无

12.【单选题】对于重庆高校教学管理信息网建设过程中特定类型的项目干系人，在项目实施中，为了方便项目管理人员在项目进行过程中能够实现项目的协调管理、明确项目相关人员的相关任务、安排项目工作的实施者，需要对项目工作任务进行分配，以保障项目的正确实施。原案例中相关责任矩阵描述正确的是
A、  B、  C、  D、 
答案：C
解析：无

13.【多选题】软件测试过程模型有以下哪几种
A、 V模型 B、 S模型 C、 W模型 D、 敏捷测试模型
答案：A C D
解析：无

14.【判断题】软件测试并不仅仅是一个活动，而是包含一系列不同类型测试活动的过程，例如单元测试、集成测试、系统测试等
正确 错误
答案：正确
解析：无

15.【多选题】V模型的特点
A、 阶段性的测试过程使得V模型主要适合于瀑布模型等串行的开发过程，不适合需求变化频繁的软件系统 B、 测试活动在编码之后才会进行，这使得早期需求和设计阶段引入的缺陷发现时间较晚，从而导致对应的缺陷修复成本较高 C、 V模型是与瀑布模型相配套的软件测试过程模型，因此不可避免带有很多与瀑布模型类似的局限性 D、 强调测试是伴随整个软件开发周期的持续过程，其中不仅包括对于软件实现的测试，而且还包括对于需求和设计规格说明等早期软件开发制品的验证和确认活动
答案：A B C
解析：无

16.【多选题】W模型的特点
A、 强调测试是伴随整个软件开发周期的持续过程，其中不仅包括对于软件实现的测试，而且还包括对于需求和设计规格说明等早期软件开发制品的验证和确认活动 B、 W模型在V模型基础上增加了各个软件开发阶段中应同步进行的验证（verification）和确认（validation）活动，简称V&V C、 与V模型类似，W模型中的测试仍旧保持严格的顺序关系，只有当前一阶段完成后才能进入下一阶段，这种串行的测试过程难以支持频繁的需求变更和迭代化的开发过程 D、 不适合需求变化频繁的软件系统
答案：A B C
解析：无

17.【多选题】敏捷测试模型的特点
A、 与传统的V模型和W模型不同，敏捷软件测试过程中的测试活动不再是一个个独立的阶段，而是随着迭代化的过程持续进行的活动 B、 测试活动在编码之后才会进行，这使得早期需求和设计阶段引入的缺陷发现时间较晚，从而导致对应的缺陷修复成本较高 C、 在敏捷开发过程中，每一次迭代往往只会交付较少的新功能或特性，测试人员需要在有限的时间内对新功能或特性进行测试从而确保能频繁地向客户交付可运行的软件产品 D、 强调测试是伴随整个软件开发周期的持续过程，其中不仅包括对于软件实现的测试，而且还包括对于需求和设计规格说明等早期软件开发制品的验证和确认活动
答案：A C
解析：无

18.【多选题】软件测试类型包括那些
A、 单元测试 B、 集成测试 C、 系统测试 D、 验收测试
答案：A B C D
解析：无

19.【判断题】单元测试：针对不同类或模块的逐步集成及相应的测试，往往属于开发者测试
正确 错误
答案：错误
解析：无

20.【判断题】验收测试：确认软件系统是否完成了用户所提出的需求
正确 错误
答案：正确
解析：无

21.【填空题】▁▁▁▁▁测试：将整个软件系统作为一个整体并考虑具体的系统运行环境的测试

答案：系统
解析：无
